<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Travel | LOG.02]]></title>
  <link href="http://luoluo.github.com/blog/categories/travel/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luoluo.github.com/"/>
  <updated>2012-04-07T14:40:17+08:00</updated>
  <id>http://luoluo.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Luoluo]]></name>
    <email><![CDATA[luoluo1920@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[MBTI职业性格测试]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/04/03/mbtizhi-ye-xing-ge-ce-shi"/>
    <updated>2012-04-03T12:31:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/04/03/mbtizhi-ye-xing-ge-ce-shi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在浏览博客时看到测试，想起高考的时候的测试，早就忘记结果了，当时也没有好好参考。今天来感，就在两个不同网站测试了下，结果一致的出乎意料————INFJ。</p>

<!--more-->


<p><blockquote><p>Psytopic分析：您的性格类型是“INFJ”(内向+直觉+情感+判断)</p></p><p><p>寻求思想、关系、物质等之间的意义和联系。希望了解什么能够激励人，对人有很强的洞察力。有责任心，坚持自己的价值观。对于怎样更好的服务大众有清晰的远景。在对于目标的实现过程中有计划而且果断坚定。</p></p><p><p>INFJ型的人生活在思想的世界里。他们是独立的、有独创性的思想家，具有强烈的感情、坚定的原则和正直的人性。即使面对怀疑，INFJ型的人仍相信自己的看法与决定。他们对自己的评价高于其他的一切，包括流行观点 和存在的权威，这种内在的观念激发着他们的积极性。通常INFJ型的人具有本能的洞察力，能够看到事物更深层的含义。即使他人无法分享他们的热情，但灵感对于他们重要而令人信服。 INFJ型的人忠诚、坚定、富有理想 。他们珍视正直，十分坚定以至达到倔强的地步。因为他们的说服能力，以及对于什么对公共利益最有利有清楚的看法，所以 INFJ型的人会成为伟大的领导者。由于他们的贡献，他们通常会受到尊重或敬佩。因为珍视友谊 和和睦，INFJ型的人喜欢说服别人，使之相信他们的观点是正确的。通过运用嘉许和赞扬，而不是争吵和威胁，他们赢得了他人的合作。他们愿意毫无保留地激励同伴，避免争吵。通常INFJ型的人是深思熟虑的决策者，他 们觉得问题使人兴奋，在行动之前他们通常要仔细地考虑。他们喜欢每次全神贯注于一件事情，这会造成一段时期的专心致志。满怀热情与同情心，INFJ型的人强烈地渴望为他人的幸福做贡献。他们注意其他人的情感和利 益，能够很好地处理复杂的人。INFJ型的人本身具有深厚复杂的性格，既敏感又热切。他们内向，很难被人了解，但是愿意同自己信任的人分享内在的自我。他们往往有一个交往深厚、持久的小规模的朋友圈，在合适的氛 围中能产生充分的个人热情和激情。</p></p><p><p>您适合的领域有：咨询、教育、科研等领域 文化、艺术、设计等</p></p><p><p>您适合的职业有：</p></p><p><p>· 特殊教育教师<br/>· 建筑设计师<br/>· 培训经理/培训师<br/>· 职业指导顾问<br/>· 心理咨询师<br/>· 网站编辑<br/>· 作家<br/>· 仲裁人<br/>· 人力资源经理<br/>· 事业发展顾问<br/>· 营销人员<br/>· 企业组织发展顾问<br/>· 职位分析人员<br/>· 媒体特约规划师<br/>· 编辑／艺术指导（杂志）<br/>· 口译人员<br/>· 社会科学工作者<br/>· 心理诊疗师<br/>· 大学教师（人文学科、艺术类）<br/>· 心理学、教育学、社会学、哲学及其它领域的研究人员<br/>· 作家<br/>· 诗人<br/>· 剧作家<br/>· 电影编剧<br/>· 电影导演<br/>· 画家<br/>· 雕塑家<br/>· 音乐家<br/>· 艺术顾问<br/>· 设计师</p></blockquote>
测试网址：<a herf="http://www.psytopic.com/" title="http://www.psytopic.com/">MBTJ测试</a></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[血气]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/29/xie-qi"/>
    <updated>2012-03-29T00:00:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/29/xie-qi</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="middle" src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/d/d5/Grave_of_W.<em>B.</em>Yeats%3B_Drumecliff,<em>Co_Sligo.jpg/200px-Grave_of_W.</em>B.<em>Yeats%3B_Drumecliff,</em>Co_Sligo.jpg"></p>

<p>要有最朴素的生活，与最遥远的梦想。即使明日天寒地冻，路远马亡。</p>

<p>看到他往新买来的旅行包了装衣物，才知道，他真的要出发。恍然快两年过，躺在湖边草坪上畅谈人生的时光被标记着"入学初"被扔在记忆角落，那些对大学失望的总总，以及出去漂游的梦想早已盖满灰尘。
辉一直没有大学的状态，大学的生活根本根本不配他四年的汗水，他没有归属感，慌乱的过着大学生活，然而周遭的一切根本提不起他的兴趣。记忆中的意气风发就是在谈论骑行拉萨了吧。  他热爱旅行，火车，公路，冰川，峡口...有他的足迹。像大多数人一样，我过上了标准的大学生活，足迹留在寝室和教室之间，以尽量多上课来换取内心的安宁，虽然上课可能只是换个地睡觉、玩手机。  我已沦为大学生活的奴隶，靠游戏、网络、睡觉及偶尔的酒精来麻醉自己的神经，我们害怕闲下来，害怕闲时自己会去思考现在和未来，害怕面对。 靠眼前花花绿绿的屏幕来获取视觉的快感，靠游戏里的胜利、击败对手来获得短暂的“成就感”，靠玩游戏的技艺来赢得他人的尊重....</p>

<p>我不敢说这是生活，我不敢说我有生活。写在最前面的话，是给有血气的少年的。</p>

<p>“指点江山，激昂文字”的少年们哪里去了？？每每谈起入学时对一切都像打鸡血那样的日子只会傻傻一笑，就如当初满怀激情的那个人不是你自己。我们怎么比时间变的都快，我们的适应里比变化还快，因为麻木的心对一切只须逆来顺受。我们的快乐由何而来，或则我们是否快乐？？ 快感是否也是欲壑难穷，靠在电脑前疯狂的点击鼠标键盘就能让一个人开心或郁闷几天，我们的感情世界是否有些苍白与廉价。</p>

<p>最近读了季老的《做人与做事》、劳伦斯的传，顿时产生了深深的无知感，感觉自己像是被阉割过的大多数一样。我们是机器工业时代的难民。自然被我们遗忘，我们不知敬畏自然、不知敬畏生命，我们常常目空一切，却不知自己什么都不是。我们不了解人为何而活，或许更为可能的情况是我们根本不会去考虑这个问题，不会有这个问题。</p>

<p>我们的内心是否梦想、勇气。你是否敢去做自己现在最想做的事，放下一切，随心去旅行，用心去触碰这世界。是否愿意为自己的梦想买单，在这最美的年龄，是否愿意疯一把，写几个只属于自己的故事与人生里。我们的血气让狗吃了？？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
