<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: FeelStream | LOG.02]]></title>
  <link href="http://luoluo.github.com/blog/categories/feelstream/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://luoluo.github.com/"/>
  <updated>2012-03-28T22:12:51+08:00</updated>
  <id>http://luoluo.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Luoluo]]></name>
    <email><![CDATA[luoluo1920@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[here]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/24/here"/>
    <updated>2012-03-24T21:12:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/24/here</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Here is the very first blog of geek.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[To Do]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/13/to-do"/>
    <updated>2012-03-13T22:42:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/13/to-do</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>  刚刚给之前的笔记搬家时，进入了自己去年写的WIKI，是写技术的小细节，SVN、VIM、等工具被放在了冷藏库里。不知有多久没有写代码了，也不知有多久没有看程序、算法等书了...   书架上的新书、厚书逐渐多了起来； CSAPP被打入了冷宫，CM被忽冷忽热，剩下的神书也凉在那里...  感觉好像在等待什么，我也不知道到底是什么，还不是很清楚自己想要的是什么。   周围弥漫这DOTA、CS，各种安逸的节奏，曾经我们一起敲过的代码，现在还是否有激情继续呢？</p>

<p>这几天看《北爱》，略纠结，晚上的梦或多或少有《北爱》的影子。看了一多半之后不在想继续往下看了，没有了那个冲动，开始十多集的美梦被撵破的情节还是可以给我麻木的内心带来片刻的刺激，让我知道“未来的路，也许很现实”，就如那句歌“外面的世界很精彩，外面的世界很无奈”。   无论贫或富，都有权拥有爱情。  当然权利是可以放弃的，如果为了利益去放弃爱情，我很难想象，你会以怎样的心情去继续生活，你还活着么？   纯真的无所求的爱是最让人憧憬的吧，傻傻的执着的爱是最让人渴求的吧。       “我爱你，和你没关系”，每次听起来，我都为那小姐姐难过，好无辜啊，爱情是不能强求的，正如那句“要么你情我愿，要么互不相干”，强扭的瓜不甜。     其实看到后来，只需回答一个问题“幸福是什么？”不同人看到了不同的幸福的面庞，他们用其所有去交换..       有点点难过，不过，我更愿意相信“艺术源于生活，却高于生活”，《北爱》应该是对真实生活的放大吧，这样释然多了。  无论怎样，我相信爱情，相信我们的未来....     想起朋友的一句话"如果你们的不在一起了，我们就再也不想信爱情了..."</p>

<p>好吧，开学快一个月了，预计的适应期早过了，说好的计划差点快全部被抛在脑后了，整顿下行装，重新上路了，迎接明天升起的新的太阳.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[她]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/12/ta"/>
    <updated>2012-03-12T22:54:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/12/ta</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>凡是有他在，佳期总觉得可以依傍，可以放心。———— 《佳期如梦》</p>

<p>丫头要看《佳期如梦》</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ILL]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/11/ill"/>
    <updated>2012-03-11T22:55:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/11/ill</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>蜷缩在被子里，感觉冷极了，头昏脑胀的，浑身上下像被打过一样，很酸很疼...第三次含着体温计，刚刚体温有点高的出奇，快41的样子，有一点点担心，上次出这个情况还是在H1N1的时候，含着体温计来反思下ILL...        感觉身心俱累，终于把开学以来的拖欠的脏衣服“大洗”了，还没来得及喘气，就感觉冷了起来...    看室友DOTA又忘记去休息，忘记了自己计划之中的小结。      早该反省下了，从上周五到现在，感觉没有上课学习过，想一下到底是怎么过来的，脑子里只有几个模糊的印象，DOTA、睡觉、熬夜、赖床...  模糊的记忆中好像没有吃饭。    像上学期一样没有吃学校教授们的“大餐”，而是自己在学习自己感兴趣的东东。 可是一周多了在感觉很难啃的时候自己停下了，原来是对自己说“缓冲一下”，结果像以往一样被搁置起来。           一周没有在具体数学上有进展了，生活越来越混乱，一如既往的不规律，说好的改变计划，有一次被抛到九霄云外，剩下的只有DOTA、CS、睡觉。          看似安逸的生活，过起来缺失那么的累，一周只有周八勉强有点精神。   我越来越发现，人最擅长“骗”的人是自己，我总是在遇到困难的时候说“休整一下”，结果就是“一蹶不振”；我总是在认真学习前对自己说“先放松下”，结果就是“透支消费”；我总是在娱乐时对自己说“只来一把，只玩一会儿”，结果我字典里的“一”常常是一个虚指...    就这样透支这自己的生活，努力这张空头支票一直在被延拖，很久之前就有了延拖这个坏毛病，不知是不是从很小的时候就应答他人是的“等等”开始的。   吃饭被拖得独酌，睡觉时间稳定在凌晨，停止打游戏时间被拖到筋疲力竭，于是起床时间被拖到午饭的餐桌，我似乎有了新的“规律生活”，安逸的生活，却是身心俱疲的生活；不是我想要的生活，却是我在生活的生活。</p>

<p>不久前才知道，延拖其实并非“不治之症”，充其量只算个“顽疾”。    但它像暗黑魔王，吞噬着心中的火苗，掳获到一个有一个奴隶。     他俘获了那么多奴隶，只因他手持人本性的软肋“欲望”。     总是那么轻易的拜倒在“欲望”的石榴裙下，而在安逸过后因“计划、理想”搁浅而扼腕叹息，之后更加“坚定理念”，而在“欲望来袭”时，再次俯首称臣，于是有了一个让自己愈加痛苦的“恶性循环”。      找不到方向，结果就继续当前的安逸，“不安逸”的“安逸”。</p>

<p>所得病症只因没有在欲望的深渊前刹住车，深深的陷入了这滩沥青湖。   刚刚和室友开玩笑说“我快死了”。   真的，这沥青依然淹到了我的颈，它还在上升.....   ILLing....</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[疯狂不是程序员的全部]]></title>
    <link href="http://luoluo.github.com/blog/2012/03/06/feng-kuang-bu-shi-cheng-xu-yuan-de-quan-bu"/>
    <updated>2012-03-06T23:54:00+08:00</updated>
    <id>http://luoluo.github.com/blog/2012/03/06/feng-kuang-bu-shi-cheng-xu-yuan-de-quan-bu</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>   没有像往常那样一口气读完，断断续续的，感受也是不连续的，有激动有伤心，虽说做的的文笔不是辞藻华丽，但却给人朴素的真实感。与其说是小说，还不如说是自传，一个青涩的大学生向一个技术大牛的进化过程。此时想起了《社交网络》里的马克，天才的爆发。还记得看望社交网络后和朋友一起血脉膨胀，踌躇满志，感觉仿佛世界是我们的，或将是我们的。 《疯狂的程序员》却给人以不同的角度，以一个普通人的第一视角，讲述了光辉背后的辛酸与快乐.</p>

<!--more-->


<p>拿到那份100块的第一份“程序员”的收入，绝影还是一个初入技术大门的求知若渴的青年，这份收入让他和燕儿都高兴了半天。却不知疯狂程序员已经上路，然后就是一个又一个的CASE，一个又一个的难题，一个又一个的挑战；它的反面是越来越少的陪伴，越来越少的休息，越来愈多的熬夜，越来越多的出差。一年、两年、三年，当年的初尝爱情甜蜜的青涩小伙，蜕变成了胡茬硬硬、眼圈黑黑、目光炯炯的单生技术牛。或许这就是许多技术达人的成长路线吧。我不知道这种生活可不可以称作“生活”，我不知道写程序后的快乐可不可以称为“生活的幸福”。“程序员有着魔术师的双手，可以把呆板的代码变成丰富多彩的世界”，或许这是程序的魅力所在，也是程序员的快乐源泉。可是程序员的幸福有在哪里呢？？  看到绝影与燕儿的分手，真的有点心痛，原以为燕儿会理解，最后幸福下去，勾画缤纷的未来...  是陪伴太少，还记得书中的那句“做程序员的女朋友还能要求些什么呢...”，可是程序员也是人啊，也需要家庭的温暖，爱情的甜蜜，当然这需要付出。而绝影或许缺失了写什么吧...</p>

<p> 不要忘记生活，程序员需要疯狂，可是要记得“疯狂不是程序员的全部”...</p>

<p>做为一个还没有如技术大门的小白，在这里说下自己的感受，几年之后，自己是否也会像他们一样呢？？</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
